%Zdroje - Wiki
Blowfish byla navržena roku 1993 Brucem Schneierem, jako obecný šifrovací algoritmus, zamýšlený jako alternativa k zastarávajícímu DES, bez problémů a omezení vyskytujících se u jiných algoritmů. V době vydání bylo mnoho dalších návrhů uzavřeným softwarem, zatíženým patenty nebo obchodním či vládním tajemstvím. Schneier prohlásil: „Blowfish je nepatentovaný a také tak ve všech zemích zůstane. Algoritmus je tedy volným dílem a může být volně kýmkoliv použit.“ Je rychlá, efektivní a má jednoduchou strukturu, takže se snadno implementuje.\cite{blowfish}

\subsection{Vlastnosti}
Blowfish pracuje s bloky otevřeného textu o velikosti 64 bitů. Používá šifrovací klíč s proměnnou délkou 32 - 448 bitů. Využívá Feistelových sítí a aplikuje 16 rund. Šifrovací klíč se využívá k získání \textit{P-array} a \textit{S-boxes}. \textit{\textbf{P-array}} se skládá z osmnácti 32 bitových podklíčů. (\textit{P0, P1, ..., P17}). Každý ze čtyř \textit{\textbf{S-boxů}} se skládá z 256 podklíčů o délce 32 bitů. (\textit{S0,0; S0,1; ...; S0,255}).\cite{blowfish}
\\\\
Následující popis rozvrhnutí klíčů, šifrování a dešifrování jsem vypracoval na základě \cite{blowfish}.

\subsection{Rozvrhnutí klíčů}
Popis:
\begin{enumerate}
	\item Vygenerujeme/získáme šifrovací klíč.
	\item Vygenerujeme \textit{P-array} a následně \textit{S-boxy} (generovat můžeme náhodně). \\Například: \textit{(P0} = 243f6a88, \textit{P1} = 85a308d3)
	\item \textit{P0 = P0} XOR prvních 32 bitů šifrovacího klíče, \textit{P1 = P1} XOR následujících 32 bitů šifrovacího klíče, a tak dále až po \textit{P17}. Pokud nám dojdou bity v šifrovacím klíči, tak opakujeme od začátku. \\Například: klíč = 48b, pro \textit{P0} použijeme bity 1-32, pro \textit{P1} použijeme bity 33-16
	\item Blowfish algoritmem zašifrujeme 64 bitový text obsahující pouze nuly. Použijeme podklíče z kroku (2) a (3).
	\item Nahradíme \textit{P0} a \textit{P1} výstupem z kroku (4).
	\item Výstup z kroku (4) zašifrujeme Blowfish algoritmem za použití modifikovaných podklíčů.
	\item Nahradíme \textit{P2} a \textit{P3} výstupem z kroku (6).
	\item Opakujeme poslední dva kroky dokud nenahradíme všechny podklíče v \textit{P-array} a následně všechny položky v \textit{S-boxech}. Celkem je potřeba provést 521 iterací.
\end{enumerate}

\subsection{Šifrování}

Blok otevřeného textu o velikosti 64 bitů se rozdělí na dvě poloviny \textit{xL} a \textit{xR} a dále postupuje podle algoritmu popsaným pomocí pseudokódu:
\newpage
\begin{lstlisting}	
for i = 0:15 {
	xL = xL XOR P[i]
	xR = F(xL) XOR xR
	Swap xL and xR
}
Swap xL and xR
xR = xR XOR P16
xL = xL XOR P17
Recombine xL and xR
\end{lstlisting}	
Popis funkce \textit{\textbf{F}}(input):	vstupem je 32 bitů, ty rozdělíme na 4 x 8 bitů a použijeme je jako indexy pro \textit{S-boxy}. Výstupem z příslušného \textit{S-boxu} je 32 bitový podklíč, který se použije při dalších operacích, jimiž jsou modulární sčítání a XOR. Funkce vrací 32 bitů.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{12cm}{!}{\includegraphics{images/blowfish.png}}
		\caption{Blowfish --- šifrování \cite{blowfish}}
	\end{center}
\end{figure}	

\subsection{Dešifrování}
Dešifrování jednoho bloku je stejné jako šifrování, pouze \textit{P0, P1, ..., P17} jsou použity v opačném pořadí.